t's a blog about fabrivation of cosmetics.
I downloaded wordpress on https://en.wordpress.org/
I used Wordpress version 5.0.3

Once downloaded file dezip
the file name is moreen.

I created a child theme Twenty Seventeen Child Theme
it is in the wp-content / themes / scr-wordpress-child-theme / style.css folder
In this file I made changes like the color of the characters.
I used the wordfence plugin to secure the site
I installed a social icons widget



The database
on mysql created a database
Click on the privileges
create a new user


To put wordpress online
export the sql database

Go on his vps and connect on phpmyadmin.
Create a database
Then import the sql file
In wp-option check the address of the url and modify if necessary

On Filezilla
copy the wordpress folder
You have to modify the file wp-config.php
You must change the name of the database, the name of the user and the password.
Once the modification is done we can replace the file

Wordpress is now online










C'est un blog sur la fabrivation de produits cosmétiques.
J'ai téléchargé wordpress sur https://fr.wordpress.org/
J'ai utilisé Wordpress version 5.0.3

Une fois téléchargé on dezip de fichier 
le nom du fichier est moreen.

J'ai créé un thème enfant Twenty Seventeen Child Theme
il se trouve dans le dossier wp-content/themes/scr-wordpress-child-theme/style.css
Dans ce fichier j'ai apporté des modifications comme la couleur des caractères.
j'ai ulisé le plugin wordfence pour securisé le site 
j'ai installé un widget social icons


La base de donnée 
sur mysql créé une base de donnée
Cliquer sur les privilèges
créer un nouvel utilisateur


Pour mettre wordpress en ligne
exporter la base de donnée sql

Aller sur son vps et se connecter sur phpmyadmin.
Créer une base de donnée
Puis importer le fichier sql
Dans wp-option vérifier l'adresse de l'url et modifier si besoin

Sur Filezilla 
copier le dossier wordpress
Il faut modifier le fichier wp-config.php
Il faut changer le nom de la base de donnée, le nom de l'utilisateur et le mot passe.
Une fois la modification faites on peut remplacer le fichier

Wordpress est maintenant en ligne

